\section*{Этап 12.3 Интеграция и тестирование быстродействующих моделей основных теплогидравлических систем в программно-технический комплекс <<Виртуально-цифровая АЭС с ВВЭР>>.}
\label{work_12_3}


\subsection*{Назначение}

Интеграция и тестирование быстродействующих моделей для обеспечения их функционирования совместно с другими частями программно-технического комплекса <<Виртуально-цифровая АЭС с ВВЭР>>.

Работа необходима для применения комплекса в областях применения 1, 3.


\subsection*{Требования}

В рамках выполнения настоящего этапа необходимо произвести интеграцию модели основных теплогидравлических систем, созданных с помощью быстродействующего объектно-ориентированного теплогидравлического расчетного модуля в состав ПТК <<Виртуально-цифровая АЭС с ВВЭР>>.

При проведении интеграции быстродействующих моделей основных теплогидравлических систем в программно-технический комплекс необходимо обеспечить их взаимодействие со следующими частями ПТК:
\begin{itemize}
\item моделью систем управления;
\item системой виртуальных пультов и панелей;
\item нейтронно-физической моделью активной зоны;
\item моделями электромеханики оборудования основных систем блока-прототипа;
\item исполняющей системой ПТК для реализации оперативного отображения и воздействия на состояние моделей основных теплогидравлических систем с целью тестирования и отладки.
\end{itemize}

По окончании интеграции модели необходимо провести ряд тестовых расчетов. Тестовые расчеты должны включать в себя моделирование основных режимов работы энергоблока: режимы нормальной эксплуатации, режимы с нарушениями нормальной эксплуатации и аварийные режимы (за исключением тяжелых аварий с нарушением геометрии активной зоны).


\subsection*{Отчетные материалы:}

Отчет по результатам проведенных работ

Новая версия расчетного теплогидравлического модуля, реализующего быстродействующие модели теплогидравлики основных технологических систем блока-прототипа.

Отчетный материал - отчёт <<Интеграция и тестирование моделей основных теплогидравлических систем в программно-технический комплекс <<Виртуально-цифровая АЭС с ВВЭР>>.
